［再推！］毋分和勇，永不割席：終極行動原則 2.0 + FAQ

「終極行動原則」FAQ

多謝前線手足！

終極行動原則 (ROE) 1.0 :

成場運動本身基於一個循環：

Step 1. 非暴力抗爭：上街、罷工、集會、不合作運動
Step 2. 政府唔回應，民間訂死線
Step 3. 勇武抗爭全面進場
Step 4. 和理非不割席，粉碎「民意逆轉論」，back to step 1

整個過程周而復始，和理勇武缺一不可，加起來就是「抗爭者」。

「喺呢場正義之戰，香港人一路有原則地進攻。

要有原則，先唔會割席。

唔割席，我地先有得贏。

我地武力升級可以無底線，但選擇目標要有原則。」

所以，呢份行動原則其實係一份「不割席宣言」，為打正義之戰（Just War）提供道德基礎，令香港人以至國際社會傾力支援，增加我地贏面。

最新局勢係，國際社會壓力日增，中共武力已被國際輿論封頂，Trump 明言六四事件若在香港重演，將影響美中貿易協議。

另一邊廂，香港人歷經兩個月抗爭，到818仍然有超過170萬人冒雨上街，證明抗爭者有民意支持將行動升級。連民陣都話，若政府繼續漠視，就係煽動人民勇武。

我地寫呢份原則，係希望證明比全世界睇，我地嘅勇武升級，係有節有理。

事實上，正如唔少巴絲提到，前線過去兩個月大部分時間行動既時候都符合呢份原則，同漠視行動守則既對家高下立見。所以，呢份原則應該唔會為前線帶來不必要既限制。選擇白紙黑字寫出來，係希望可以將抗爭者用武既道德基礎更清晰展示比所有人睇。

終極行動原則 (Revised ROE)：
如我方衝突人員需要使用武力，則我等列出以下原則，供其參考：
1. 使用合符比例的武力，不因仇恨或報復而使用武力。
2. 不打平民或任何非衝突人員。
3. 不虐待已被制服既衝突人員*。
4. 不打醫護人員。
5. 不打記者。
6. 不論陣營，容許傷者接受人道支援，包括急救。
7. 不盜竊或搶奪對方個人財物，武器除外。
8. 但如有衝突人員喬裝平民或混入我方進行伏擊**，則以上原則停止適用，該衝突人員後果自負。
* 衝突人員為於現場使用武力之人士
** 如黑警混入示威群眾滋事
[Rules of Engagement (ROE) 及理論基礎，見原文:

事實上，正如唔少巴絲提到，前線過去兩個月大部分時間行動既時候都符合呢份原則，同漠視行動守則既對家高下立見。所以，呢份原則應該唔會為前線帶來不必要既限制。選擇白紙黑字寫出來，係希望可以將抗爭者用武既道德基礎更清晰展示比所有人睇。

經過幾日網上討論，大家對行動原則既睇法有正有反。我地歸納左幾大問題，回應如下。

FAQ
1. 大台論：你地係咪想起大台？
我地反對任何形式嘅大台，但無大台唔代表拒絕進步。

原則係死，行動係生。如果各位手足睇完覺得呢班冷氣軍師傻嘅，唔洗理我地，呢啲所謂原則亦都會自然消失。

但我地要諗，點樣同人解釋有人掟磚呢？如果真係有人用雞尾酒，又點樣說服其他人唔割蓆呢？呢啲問題，正係因為無大台，我地更加要諗。

2. 割蓆論：《原則》會唔會淪為割席手冊？係咪有人唔跟原則就要割蓆？
放核彈都唔割。但唔係因為死攬而唔割，係因為每一個手足都仲好值得我地支持，但要解釋點解唔割，就要有一套更全面既論述。

問題係：我地要塞住人地把口，亦都要令每個戰友心理上支持到落去。點做到？思想係行動嘅燃料，我地要打破大家對「用武力 ＝ 不道德」嘅迷思。

如果我地可以建立到大家對使用武力嘅共識，今日，未來會有人割蓆嘅機會都會大大減低。

就算有人唔跟守則，我地都唔會割蓆，「做法雖然不完美，可接受，但亦都要改善」。

3. 抗爭無底線論：對家資源充沛、比我方有更強武力，但都毫無原則；點解示威者日日俾人扑頭，你地就要凝聚共識黎限制前線行動？
再講多次：有共識，先唔會割席。唔割席，我地先有得贏。

武力升級可以無底線，但選擇目標要有原則。

香港人對武力使用有種潔癖，提出原則就係要填補道德真空，改寫「總之郁手就唔啱」既陳述，說服大家：前線行事唔係獨裁，而係有原則，有所為、有所不為。惟有咁，先可以影響中間派同外媒對武力既理解，運動先可以繼續落去。

「呢場運動係無得割席，一輸我地就要輸十年。」

本地層面，擁有人民支持既勇武力量能夠事半功倍，有利運動延續落去。過去兩個月香港人對前線既各種支援，包括物資補給、義載、Gear、法律支援、開放安全屋、對黑警既不合作不配合等，都係建基於對前線行動既肯定。

國際層面，要獲得國際社會既支持，更要出師有名。自由世界至今一直支持香港人對抗極權暴政，絕對唔止象徵式行為，更有具體行動：例如台灣人向手足捐贈頭盔、歐盟對港警實施武器制裁、美國探討立香港民主法案等等。

相反，一旦墮入類似敍利亞內戰既局面，無明顯一方對國際社會有道德感召力（即無一邊係抵幫），只會將國際社會推向用犬儒既態度看待事態發展，外國民眾甚至會反對政府介入沖突。
所以，呢份行動原則，其實係一份「不割席宣言」。要打正義之戰，令香港人以至國際社會傾力支援，增加我地贏面。

4. 戰爭狀態論：香港未係內戰，抗爭者點會係衝突人員？原則會唔會將香港推至戰爭狀態？
雖然香港同真正內戰之間仍有距離，但歷經 7.21 元朗、8.5 北角荃灣、8.11 警槍向女救護射眼之後，香港人人自危，人身安全已不受保障。就算我地和平示威，只係因為著黑衫，對家都當我地係暴徒，無差別主動對我地施行暴力。

由是觀之，武力自衛成為必然。借用戰爭狀況下適用的人道法原則 (jus in bello)、正義戰爭理論 (just war theory)，正正係為左填補使用武力既道德真空。如無必要，無人想郁手；但用得武力，就要有原則，唔係好似黑警為打而打。唔係每個人都適合勇武抗爭，所以唔係每個人都一定係衝突人員。呢份原則就係比唔能夠上前線既人明白，我地已經進入新抗爭時代，而條文所述就係我地既道德基礎。

提出呢套原則，不會亦不可能改變運動的性質。抗爭定性係對家決定的遊戲，唔到我地決定。大家乖乖靜坐也會被視作搞事、動輒被冠以恐怖主義的頭銜。

5: 散水論：你地係咪驚解放軍入城就結束運動，所以想散水，唔想行動升級?
唔係。重覆一次：武力升級可以無底線，但選擇目標要有原則。武力可以升級，但如果你嘅升級完全無原則可言、傷及平民，你將會同香港警察一樣，失去本地同國際支持。

我哋從來唔驚解放軍入城。解放軍唔會阻止我地對抗極權，但不義武力最終會令到群眾分化、被受國際唾棄，先係令到成個運動真正輸嘅風險。

6. 主觀論：《原則》之下，每個人既主觀判斷都唔同，如A唔認同B，係咪可以阻止B？
我地相信前線手足，有相夠既智慧去作判斷。我地更加相信，落到場，手足既安全永遠係第一位，如果前線A對前線B使用嘅武力既使用有意見，可以勸喻同提點，但絕對唔應該將槍頭指向前線B，手足要團結一致，槍口對外，以保護手足為優先目標。

7. 一成不變論：《原則》唔夠靈活，咩時候會考慮更改《原則》?
假如遵守呢套行動原則令抗爭一方毫無勝算，而唯有不受限於呢套原則抗爭一方先有機會贏，學者 Christopher Finlay 提出可以剔除某啲原則，包括ROE第2條，變相抗爭者憑個人道德直覺向其認為有道德責任嘅人（包括但不限於非衝突人員）使用武力。但前線亦都要問自己，喺呢個「有原則，無底線」嘅行動原則底下，係咪真係毫無升級嘅空間。

自推 1/10

自推 2/10

自推 3/10

自推 4/10

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

自推 5/10

自推 6/10

自推 7/10

自推 8/10

自推 9/10

自推 10/10

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

推呀！

United we win

too long but all read

推推推

Push